葉劉指移英港人難覓工作：我去到都未必有人請

英國上月底開放BNO「5+1」簽證計劃予港人申請，中國外交部和港府採取反制措拖，包括不再承認BNO作為有效證件，外界關注中方會否就BNO採取進一步反制措施，包括「加辣」要求取得外國國籍的港人「二揀一」。新民黨主席葉劉淑儀接受《香港01》節目《政經加零一》訪問時指，除非英國政府作出敵意行為，否則中央在短期內「加辣」反制的機會不高。

葉劉指出，英國的生活並非想像中那麼好，除了倫敦是五光十色外，其他城市並不富裕。葉劉指港人在英國找工作不容易，她以教師行業為例，教師需在英國適應當地學制，在當地教中文已「無咁吃香」，教英文未必夠當地人競爭，曾編撰書籍教英文的葉劉更自言：「我去到都未必有人請」。

料北京不急於處理雙重國籍

葉劉淑儀在節目《政經加零一》中表示，除非英國政府作出敵意行為，否則中央在短期內「加辣」反制的機會不高。她認為，美、加表明繼續承認BNO是意料之外、沒有新意，又認為紐西蘭和澳洲作為五眼聯盟成員未有表態，形容在國際反應的反應比她預期少。

葉劉淑儀早前在報章撰文，建議當局可提出一個「截止日期」（cut-off date），在限期後獲取外國國籍的港人，需在外國國籍及居港權「二選一」。被問到北京會否「出手」，要求海外港人「二揀一」，葉劉認為，北京有時間慢慢考慮，認為不急於處理雙重國籍的問題。
葉劉淑儀日前在Facebook引述一名英國朋友的「金石良言」，指英國正處於超級經濟衰退 (mega recession)且失業率急升，如移居英國港人數年後沒有一份薪酬較高的工作及特殊技能，隨時會被「踢走」。葉劉在節目中進一步作出闡釋，指出現在港人赴英只需證明有6個月生活費，很多人認為條件不難符合，不過她認為港人在當地難以覓工作。

葉劉以教師行業為例，教師需在英國適應當地學制，在當地教中文已「無咁吃香」，教英文未必夠當地人競爭，曾編撰書籍教英文的葉劉更自言：「我去到都未必有人請」。

你條八婆, 做雞都被彈鐘啦

輪姦都唔到佢

入到境先算喇

佢去到緊係無人請喇
坐監有佢份

請你呢條棄婦有閪用

孽瘤食左咁多年政治綜援係難搵工d

姐姐你廢老一名，除咗奶共，乜都唔識，留低大灣區中武肺啦

用自己黎做標準呀嬸你邊位呀

葉 劉：BNO 港 人 去 英 國 搵 工 難，我 都 未 必 有 人 請

老雞係冇人要.jpg

大灣區搵4000人仔先係機遇好奇d英國本地人係番咩工架...似唔似中國人咁食草架

講到香港好易搵工咁

去做model

妳咁廢緊係搵唔到工

your name

做雞都冇人屌啦

唔好話坐監
境都入唔到啦

你廢姐

佢真係一日一篇屌BNO。
上面落order果班好心咪撚再叫佢放風啦。佢倒你班傻鳩米咋

外國奶共唔係一份工

佢講既未必係假
但問題都係明知故問
係香港搵食，香港又搵食
過既生活有咩分別先重點
香港政策不嬲已經唔係香港人行先，依家就更加係
我相信高官心裡最清楚，亦從冇人可否認

你件垃圾緊係冇人請啦